［1Q84］北京上海引入「步態識別」 遮面背向鏡頭都認到

【老大哥】監控再升級 北京上海引入「步態識別」 遮面背向鏡頭都認到
Stand News 立場新聞

發布時間 : 2018年11月7日20:28
更新時間 : 2018年11月7日21:46

LINEfacebookKEEPwhatsappCOPY0 0

中國監控技術再升級。《美聯社》報道，中國已經開始部署新的監控系統：「步態識別」軟件，用人的體形特徵和步姿來識別身份，即使背向鏡頭、遮蓋面部甚至扮跛等都能認到。北京和上海已引入「步態識別」軟件，新疆亦有意引入。

該技術由官方中科院支持下成立專門研究各種辨識技術的「銀河水滴」研發，「銀河水滴」的聯合創辦人兼首席科學家，是香港中聯辦副主任譚鐵牛，「銀河水滴」CEO黃永禎接受《美聯社》訪問，解釋「步態識別」是從片段中提取人物的輪廓，分析輪廓的運動後創建行走模型來認人，可以在50米內辨認目標人物的身份。

黃永禎認為，這種技術可以填補到面部識別的不足，因為即使背向鏡頭或遮蓋面部，「步態識別」都可以認人，「不需要人們合作都能識別他們的身份」，他又表示即使目標人物扮跛、故意張開雙腳步行甚至趴在地下，「步態識別」都不會受騙，「因為我們分析所有身體特徵（we’re analyzing all the features of an entire body）。」

但這軟件目前仍有限制，就是未能即時分析，而是要將片段上載再經軟件分析，分析一小時的片段大約要十分鐘，銀行水滴上個月宣布，已經籌集了1億人民幣，加速步態識別技術研發。

相關報道：美聯社

扯咗旗check唔check到

識check 人係咪陽痿

中國野都信

check埋性癖好

中國所有野都係假

但係假野同監控都係真

已經籌集了1億🇨🇳人民幣🇨🇳，加速步態識別技術研發

我都信監控係真

中國最叻搞自己國民

其實一啲都唔難，外國大把research group有做呢方面嘅research，好多都放哂上github，大陸唔洗自己研究齋抄都夠做
如果有睇開computer vision嘅conference paper，會發現好多作者名係拼音

呢樣野用途應該唔大

步態可以唔同，甚至造假

criminal多左樣野要煩呀嘛

蒙面都唔夠 仲要唔係用本身方式行路

令人唔夠膽違抗中共

用哂所有資源去做監控人民既工具

cTOS不遠了

每年燒幾千億去搞維穩費

就好像2戰日本軍國主義咁

只要外力可以消滅呢d垃圾人類毒蟲

中國d技術就係用哂係維穩度

即係造尻人連樣都唔駛睇

同大陸既證據一樣

中國科技

中國野有d係真既,唔好成日咁能on9話假啦

Watch dogs